---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 27. – Vzdělávání dětí v IT
aliases:
    - /2017/12/12/kafemlejnek-tv-27-vzdelavani-deti-v-it/
date: '2017-12-12 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<img class="alignleft wp-image-3377" alt="" width="207" height="123" src="/binary/2017/12/pavel_konig_david_ondrich_small.png">
<p>Pavla Königa z <a href="http://www.nvias.org/">nVias</a> jsme v <a href="https://www.strv.com/">STRV</a> baru ještě zdrželi a k diskusi navíc přibrali i Davida Ondřicha, který zastupoval vzdělávací projekt <a href="http://imysleni.cz/">PRIM</a>. Tématem našeho rozhovoru byly různé přístupy k přiblížení IT dětem a zkušenosti s nejrůznějšími "hračkami" pro děti i dospělé.</p><p style="text-align: center;"><a href="https://kafemlejnek.tv/wp-content/uploads/2017/11/hall-of-fame.jpg"><img src="https://kafemlejnek.tv/wp-content/uploads/2017/11/hall-of-fame-186x300.jpg" alt="" width="144" height="261"></a></p><p>Probíráme zkušenosti s LittleBits stavebnicemi, Ozzoboty, M-Botem, Scratchem, Minecraftem a řadu dalších věcí. Oba s Petrem doufáme, že naše děti i přes konzervativnost našeho školství k IT nakonec přičichnou a i nadále budou mít čeští programátoři ve světě dobré jméno.</p><p style="text-align: center;"><a href="https://kafemlejnek.tv/wp-content/uploads/2017/11/plants-vs-zombies.jpg"><img src="https://kafemlejnek.tv/wp-content/uploads/2017/11/plants-vs-zombies-300x200.jpg" alt="" width="300" height="200"></a></p><p><strong>Kompletní obsah zde:&nbsp;</strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-27-vzdelavani-deti-v-it/">https://kafemlejnek.tv/dil-27-vzdelavani-deti-v-it/</a></p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="http://imysleni.cz/">PRIM - imysleni.cz</a></li><li><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.techsophia.schoolreadiness&amp;hl=cs">Výuková hra Jdu do školy</a> - doporučujeme</li><li><a href="http://outfit7.com/apps/my-talking-angela/">Hry pro holky</a></li><li><a href="http://littlebits.cc/">Little Bits</a>&nbsp;(lze <a href="http://shop.nvias.org/">kupovat i od nVias</a>)</li><li>úspěch <a href="https://littlebits.cc/projects/day-vs-night">nVias v Little Bits Hall of Fame</a> (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=0gY4B-675gI&amp;feature=youtu.be">video</a>)</li><li>propojení <a href="https://littlebits.cc/bitcraft">Little Bits a Minecraft</a></li><li><a href="https://www.lipalearning.com/en/">Lipa software</a></li><li><a href="https://ozobot.com/">Ozzobot</a></li><li><a href="https://arduino.cz/arduino-robot-mbot-je-tu-co-nabidne/">M-Bot</a></li><li><a href="https://www.lego.com/cs-cz/mindstorms">Lego MindStorms</a></li><li><a href="https://code.org/learn">Code.org v češtině</a></li><li><a href="https://developers.google.com/blockly/"> Google Blockly</a> - <a href="https://blockly-games.appspot.com/?lang=cs">Blockly Games</a></li><li>A samozřejmě <a href="https://scratch.mit.edu/projects/editor/?tip_bar=home">Scratch</a></li></ul><p>&nbsp;</p><h5 class="weH5">Obsah</h5><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=0m50s">David Ondřich představuje PRIM</a> 0:50</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=1m47s">Podpora učitelů</a> 1:47</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=4m40s">Popularizace vyučování IT i mezi rodiči</a> 4:40</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=8m00s">Kdy a čím by se měli děti začít vzdělávat v IT</a> 8:00</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=11m50s">Výuková hra Jdu do školy</a> 11:50</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=17m50s">Little Bits</a> 17:50</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=23m01s">Ozoboti</a> 23:01</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=27m45s">M-Bot</a> 27:45</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=29m35s">Lego MindStorms</a> 29:35</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Jo4DB5t2JMw&amp;t=30m09s">nVias a program zapůjčování hardware pro účely výuky</a> 30:09</li></ol>
